# Zer Z600

Αμέσως μετά την εισαγωγή των ιδιωτικών διαστημικών εταιρειών στην Ελλάδα, ο Άδωνις Γεωργιάδης οραματίζεται μια επέκταση του εκδοτικού του οίκου σε νέες, εξωγήινες αγορές. Παράδωσε παραγγελίες, βγάλε λεφτά προσπάθησε να μην μείνεις από βενζίνη. Τα αγγλικά του Άδωνι είναι μέτρια, αλλά μάλλον θα τον καταλάβεις.

# Τεχνικές Σημειώσεις

Το παιχνίδι είναι το πρώτο που έφτιαξα σε δικό μου library. Ως dependencies έχω την OpenGL, την GLFW για να δημιουργώ τα παράθυρα, την portaudio για να παίζω ήχους σε όλα τα λειτουργικά συστήματα, και τέλος την freetype για να κάνω rasterize τα ttfs. Όλα τα υπόλοιπα ωστόσο είναι δικά μου. Το πρόγραμμα έχει γραφθεί σε C και για αυτό κάνει compile σε 3 δευτερόλεπτα περίπου!

Ο κώδικας περιέχει πολλά σχόλια και είναι well-documented. Ακολουθώ μια data-oriented σχεδίαση, κρατώντας όλα τα δεδομένα μέσα σε ένα global context struct! Στόχο για τα επόμενα παιχνίδια έχω να αντικαταστήσω και την freetype, αν αυτό βέβαια αποδειχθεί εύκολα.

![Screenshot of Zero Z600 gameplay](./screenshots/game.png)